---
title: 客服真的好辛苦
date: 2017-10-18 07:32
tags: 胡言乱语
shortlink: dos
---

我一直以为，对陌生人保持礼貌，是一个基本的礼仪。对于素未谋面，却不得不耐心帮助我的客服们，更应该是如此。在使用什么东西时遇到了困难，需要向客服寻求帮助的时候，我总会尽量以简介明要的方式，礼貌地向客服说明我的问题，然后陈述我的请求。可是最近，我才悲哀地发现，有许多的人不是这样认为的。

<!--more-->

他们在遇到问题时，第一个想到的词语，不是“操你妈”、“干你娘”，就是“fuck you”。这完全能够理解，在遇到令人头痛的麻烦的时候，尤其是遇到像在线游戏被封号这样的事情的时候，感到愤怒是非常正常的。但是接下来，这些词语就被他们接连地扔给了对他们的麻烦没有任何责任的客服。可怜的客服们收到了这样的辱骂，也不得不咽气忍受，并回以冷静且耐心的答复。没有办法，这毕竟是他们的职责，如果客户不满意，给了差评或投诉的话，他们就得吃苦头了。客服们每天要面对许多次这样的谩骂，却无法不承受，真的是太辛苦了。

客服是用来解决问题的，所有人应该都明白，可是我还是看见许多人，在与客服交流的时候，要么支支吾吾，语句混乱，除了本人没人能看明白他想表达什么；要么骂骂咧咧，就像上面说的那样，没有一点想要和平解决问题的样子，好像客服欠它似的，而想要让客服做的事情，却没有说得很明白。甚至还有两种属性都包含的人，看起来好像气愤地语言都无法组织了。勤劳的客服们只好从他们所得到只言片语中，小心翼翼地猜测客户的意图。这是一件多么浪费脑细胞的事情啊。

之前，我的电脑上的 Skype 不能启动了，原则上来说，客服当然一般都会有办法解决啦，不过我用的是 Arch Linux ，所以即便原则上他应该帮我解决这个 Skype 启动不了的问题，我也不应该指望客服能够懂得怎么搞 Arch Linux ，是不？不过那次我比较有闲心，所以就通过在线客服问了一下。当然最后问题没解决，不过我在一点一点向他指出说，我用的是 Arch Linux ，不是 Windows ，跑不了你们的远程协助软件，也没法按照常规步骤排错的时候，他也在努力地一点一点了解情况。最后，他给我了几个显然是刚刚在 Google 搜到的 Ask Ubuntu 的链接，很遗憾，我早就在联系客服之前都查过 Google 了，所以这些链接没有帮到我。但还是辛苦了，尝试帮助我的这位客服，抱歉让你面对一个这么奇怪的客户 :joy: 。

除了传统的通过电话、邮件、工单或在线消息的客服以外，其他类似角色的人也同样辛苦。像比如一些网络游戏的支持论坛，里面满是对游戏“不公平”的抱怨，还有对“误封号”的牢骚。他们也许是真的被不公平地误封了号，可惜骂开发者娘并不是一个让自己解除封号的好方法。你说，你如果看到了令你恼火的要求，怎么还会愿意去为一个游戏作弊的嫌疑犯查核资料呢？

客服真的好辛苦，我以前不这样觉得，我一直以为，这样的人只是少数，所以客服的工作只是耐心地帮助别人就够了。可是最近，我才悲哀地发现，不愿意善待客服的人，出乎意料地多。

我一直以为，我在文章中指责的这些人，离我很远，是被所有人普遍指责的对象。可是最近，我才悲哀地发现，原来他们就在我的身边，就在我熟悉的人当中。平常好端端的人，我却看到在提交给客服的工单中，写满了触目惊心的脏话——这还是我认识的朋友吗？礼貌待人难道不是基本常识吗？你也是这样认为的，对吧？
